# 6. Спортивные бобры

Бобры участвуют в отборочном турнире в забеге на 100 метров. В следующий круг проходит победитель каждой дуэли.

Никита предсказывает победителей забегов, опираясь на следующие правила:

1. Если два бегуна одного роста, то выигрывает тот, кто легче.
2. Если два бегуна одного веса, то выигрывает тот, кто выше.
3. Если у двух бегунов разный рост и вес, то:
    a) выигрывает более высокий бегун, если разница между его ростом и весом больше, чем разница между ростом и весом его соперника.
    b) выигрывает более легкий бегун, если разница между его ростом и ростом соперника меньше 5 см.
    c) если одновременно оба условия a) и b) являются верными или неверными, то выигрывает тот бегун, стартовый номер которого был меньше.

В сегодняшнем турнире участвует восемь спортсменов, рост и вес которых следующие:

1. 72 см, 60 кг
2. 80 см, 70 кг
3. 90 см, 70 кг
4. 65 см, 60 кг
5. 90 см, 73 кг
6. 75 см, 62 кг
7. 78 см, 65 кг
8. 85 см, 65 кг

Для первого забега бегунов разделили по парам с помощью жребия:

![](j06-graphics.png)

## Вопрос

Спортсмен с каким стартовым номером должен по предсказаниям Кости выиграть турнир?

[Täisarv]

## Ответ

Правильный ответ: 3.

## Объяснение ответа

По правилам предсказания Никиты турнирная таблица должна выглядеть так:

![](j06-explanation.png)

## Категории

- Графы
- Понимание информации
